[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "두 벡터 ( vec{a} (1, 2) ), ( vec{b} ( 2, 5) )에 대하여 벡터 (2 vec{a} vec{b} )의 모든 성분의 합은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( lim_{{x to 0}} frac{ ln(1 + 8x)}{2x} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "좌표공간의 세 점 A(2, 6, 3), B( 5, 7, 4), C(3, 1, 5)를 꼭짓점으로 하는 삼각형 ABC의 무게중심이 G(0, a, b)일 때, a+b의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "(P(B) )의 값은? (단, (B^C )는 (B )의 여사건이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{12} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{7}{12} )",
        "choice4": "( frac{2}{3} )",
        "choice5": "( frac{3}{4} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "직선 ( y frac{1}{2} x )가 쌍곡선 ( frac{x^2}{k} frac{y^2}{64} 1 )의 한 접근선일 때, 이 쌍곡선의 주축의 길이는? (단, ( k )는 양수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "30",
        "choice2": "32",
        "choice3": "34",
        "choice4": "36",
        "choice5": "38",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "(4^x k times 2^{x+1} + 16 0 ) 이 오직 하나의 실근 ( alpha )를 가질 때, (k + alpha )의 값은? (단, (k )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "시각 ( t frac{ pi}{3} )에서 점 P의 속력은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{3} )",
        "choice2": "2",
        "choice3": "( sqrt{5} )",
        "choice4": "( sqrt{6} )",
        "choice5": "( sqrt{7} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "(0 < alpha < beta < 2 pi 이고 cos alpha cos beta frac{1}{3} )일 때, (sin( beta alpha) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{4 sqrt{2}}{9} )",
        "choice2": "( frac{4}{9} )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "( frac{4}{9} )",
        "choice5": "( frac{4 sqrt{2}}{9} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "모든 실수 ( x )에 대하여 ( f(x) > 0 )인 연속함수 ( f(x) )에 대하여 ( int_{3}^{5} f(x) dx 36 )일 때, 곡선 ( y f(2x+1) )과 ( x )축 및 두 직선 ( x 1 ), ( x 2 )로 둘러싸인 부분의 넓이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "16",
        "choice2": "18",
        "choice3": "20",
        "choice4": "22",
        "choice5": "24",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "한 개의 주사위와 6개의 동전을 동시에 던질 때, 주사위를 던져서 나온 눈의 수와 6개의 동전 중 앞면이 나온 동전의 개수가 같을 확률은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{9}{64} )",
        "choice2": "( frac{19}{128} )",
        "choice3": "( frac{5}{32} )",
        "choice4": "( frac{21}{128} )",
        "choice5": "( frac{11}{64} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "점 F가 초점인 포물선 (y^2 4px ) 위의 점 P를 지나고 (y )축에 수직인 직선이 포물선 (y^2 4px )와 만나는 점을 Q라 하자. (OP PF )이고 (PQ 6 )일 때, 선분 (PF )의 길이는? ((단, O는 원점이고, p는 양수이다.) [3점] )",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "실수 전체의 집합에서 미분 가능한 두 함수 ( f(x), g(x) )에 대하여 함수 ( h(x) )를 ( h(x) (f circ g)(x) )라 하자. [ lim_{{x to 1}} frac{{g(x) + 1}}{{x 1}} 2, quad lim_{{x to 1}} frac{{h(x) 2}}{{x 1}} 12 ] 일 때, ( f( 1) + f'( 1) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "어느 도시의 시민 한 명이 1년 동안 병원을 이용한 횟수는 평균이 14, 표준편차가 3.2인 정규분포를 따른다고 한다. 이 도시의 시민 중에서 임의추출한 256명의 1년 동안 병원을 이용한 횟수의 표본평균이 13.7 이상이고 14.2 이하일 확률을 오른쪽 표준정규분포표를 이용하여 구한 것은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "0.6826",
        "choice2": "0.7745",
        "choice3": "0.8185",
        "choice4": "0.9104",
        "choice5": "0.9710",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "곡선 ( y log_{ sqrt{2}} (x a) )와 직선 ( y frac{1}{2} x )가 만나는 점 중 한 점을 A라 하고, 점 A를 지나고 기울기가 1인 직선이 곡선 ( y ( sqrt{2})^x + a )와 만나는 점을 B라 하자. 삼각형 OAB의 넓이가 6일 때, 상수 ( a )의 값은? (단, ( 0 < a < 4 )이고, O는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "주머니에 1부터 8까지의 자연수가 하나씩 적힌 8개의 공이 들어 있다. 이 주머니에서 임의로 3개의 공을 동시에 꺼낼 때, 꺼낸 3개의 공에 적힌 수를 a, b, c (a < b < c)라 하자. a + b + c 가 짝수일 때, a가 홀수일 확률은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{7} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{4}{7} )",
        "choice4": "( frac{9}{14} )",
        "choice5": "( frac{5}{7} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "그림과 같이 길이가 2인 선분 AB를 지름으로 하는 원 (C_1 )과 점 B를 중심으로 하고 원 (C_1 ) 위의 점 P를 지나는 원 (C_2 )가 있다. 원 (C_1 )의 중심 O에서 원 (C_2 )에 그은 두 접선의 접점을 각각 Q, R라 하자. ( angle PAB theta )일 때, 사각형 ORBQ의 넓이를 S(θ)라 하자. ( lim_{ theta to 0^+} frac{S( theta)}{ theta} )의 값은? (단, (0 < theta < frac{ pi}{6} )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "( sqrt{3} )",
        "choice3": "1",
        "choice4": "( frac{ sqrt{3}}{2} )",
        "choice5": "( frac{1}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "( f left( frac{1}{2} right) 2e )일 때, ( f' left( frac{1}{2} right) )의 값은? (단, (a ), (b )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2e",
        "choice2": "4e",
        "choice3": "6e",
        "choice4": "8e",
        "choice5": "10e",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "위의 (가), (나), (다)에 알맞은 수를 각각 (p, q, r )라 할 때, ( p + q + r )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "96",
        "choice2": "100",
        "choice3": "104",
        "choice4": "108",
        "choice5": "112",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "그림과 같이 한 모서리의 길이가 1인 정사면체 ABCD에서 선분 AB의 중점을 M, 선분 CD를 3 1로 내분하는 점을 N이라 하자. 선분 AC 위에 MP + PN의 값이 최소가 되도록 점 P를 잡고, 선분 AD 위에 MQ + QN의 값이 최소가 되도록 점 Q를 잡는다. 삼각형 MPQ의 평면 BCD 위로의 정사영의 넓이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{3}}{30} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{3}}{15} )",
        "choice3": "( frac{ sqrt{3}}{10} )",
        "choice4": "( frac{2 sqrt{3}}{15} )",
        "choice5": "( frac{ sqrt{3}}{6} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "함수 ( f(x) int_{x}^{x+2} |2^t 5| , dt ) 의 최소값을 ( m )이라 할 때, ( 2^m )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( left( frac{5}{4} right)^8 )",
        "choice2": "( left( frac{5}{4} right)^9 )",
        "choice3": "( left( frac{5}{4} right)^{10} )",
        "choice4": "( left( frac{5}{4} right)^{11} )",
        "choice5": "( left( frac{5}{4} right)^{12} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "정수 ( n )에 대하여 점 ((a, 0) )에서 곡선 ( y (x n)e^x )에 그은 접선의 개수를 ( f(n) )이라 하자. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( text{ㄱ} )",
        "choice2": "( text{ㄱ, ㄴ} )",
        "choice3": "( text{ㄱ, ㄷ} )",
        "choice4": "( text{ㄴ, ㄷ} )",
        "choice5": "( text{ㄱ, ㄴ, ㄷ} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( binom{7}{3} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 84
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "함수 ( f(x) sin{x} sqrt{3} cos{x} ) 에 대하여 ( f' left( frac{ pi}{3} right) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "이항분포 ( B left(n, frac{1}{3} right) ) 을 따르는 확률변수 (X )에 대하여 ( V(2X 1) 80 )일 때, (E(2X 1) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 59
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "점 A(6, 4)에서 타원 ( frac{x^2}{12} + frac{y^2}{16} 1 )에 그은 두 접선의 접점을 각각 B, C라 할 때, 삼각형 ABC의 넓이를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 18
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "어느 영화를 관람한 사람 중에서 ( n )명을 임의추출하여 조사한 결과, 이 영화를 재관람한 사람은 ( m )명이었다. 이 결과를 이용하여, 이 영화를 관람한 사람 전체 중 이 영화를 재관람한 사람의 비율 ( p )에 대한 신뢰도 95%의 신뢰구간을 구하면 ( 0.0706 ≤ p ≤ 0.1294 )이다. ( m+n )의 값을 구하시오. (단, ( Z )가 표준정규분포를 따르는 확률변수일 때, ( text{P}(|Z| ≤ 1.96) 0.95 )로 계산한다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 440
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "점 (Q )가 선분 (AB )를 (5 1 )로 외분하는 점이고, (BQ sqrt{3} )일 때, ( overline{AP} cdot overline{AQ} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 50
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "[그림 1]의 조각을 모두 사용하여 [그림 2]의 도형을 빈틈없이 채우는 경우의 수를 구하시오. (단, ◎가 그려진 조각은 서로 구별하지 않고, 각 조각은 뒤집지 않는다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 960
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "좌표공간의 세 점 (A( 1, 0, 6), B(2, sqrt{3}, 0), C(3, 0, 0) )에 대하여 두 점 (P, Q )가 ( left| vec{AP} right| 2 ), ( left| vec{CQ} right| 2 sqrt{3} ), ( vec{BC} cdot vec{CQ} 6 )을 만족시킨다. ( left| vec{PQ} right| )의 최댓값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "실수 전체의 집합에서 미분가능한 두 함수 ( f(x) ), ( g(x) ) 가 모든 실수 ( x ) 에 대하여 다음 조건을 만족시킨다. (가) ( g(x+1) g(x) pi (e+1)e^x sin ( pi x) ) (나) ( g(x+1) int_{0}^{x} {f(t+1)e^t f(t)e^t + g(t) } dt ) ( int_{0}^{1} f(x) dx frac{10}{9} e + 4 ) 일 때, ( int_{1}^{10} f(x) dx ) 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 26
    }
]